\documentclass[a4paper,12pt, titlepage]{book}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{vmargin}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[Glenn]{fncychap}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
%\usepackage{xcolor}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{alltt,etoolbox}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{ulem}
\usepackage{multicol}
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
%\usepackage[toc, lof, lot]{multitoc}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{listings}
%\usepackage{geometry}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{float}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{upquote}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{frame}
\usepackage{fancybox,fancyvrb,calc}
\usepackage{newenviron}

\input{settings}

%\makeindex 

\begin{document}

%\urlstyle{sf}

\input{titlepage}

\clearpage
\thispagestyle{empty}
\hfill
\clearpage

\let\cleardoublepage\clearpage
\thispagestyle{empty}

{\itshape Эта электронная книжка, aka e-book, посвящена дистрибутиву Salix -- одному из «клонов» Slackware. Он интересен и сам по себе. Но также и тем, что среди всех потомков старейшего из выживших дистрибутивов он в наибольшей степени наследует особенности родительской системы. И потому знакомство с ним может рассматриваться (в том числе и) как самый быстрый и простой метод вхождения в мир Slackware. Ибо фраза «Если ты знаешь Slackware -- ты знаешь Linux» до сих пор не потеряла своей актуальности.

Настоящая книжка не является руководством по Salix, Slackware или, тем более, по Linux'у вообще. Нет, это описание дистрибутив-специфических особенностей Salix'а -- тех, которые показались мне интересными, и которые я задействовал в своей практической работе.

Основу книжки составили \href{http://alv.me/?tag=salix}{заметки о Salix на Блогосайте} и цикл статей, размещённых на \href{http://www.ibm.com/developerworks/ru/}{IBM developerWorks} (содержание его \href{http://alv.me/?p=5911}{здесь}). Ныне они исправлены, дополнены и причёсаны, так что полного совпадения с материалами, ранее размещёнными на указанных ресурсах, нет. 

Непосредственным стимулом к оформлению всех изложенных материалов послужило желание моего сына Виктора погрузиться в Salix самому и приобщить к нему сестру Ольгу. Так что им эта e-book'а и посвящается.}


\chapter{Общая характеристика, назначение, история}
\thispagestyle{empty}
\input{chapter1}

\chapter{Стандартная установка}
\thispagestyle{empty}
\input{chapter2}

\chapter{Варианты установки}
\thispagestyle{empty}
\input{chapter3}

\chapter{Итоги установки}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter4}
\input{chapter4}

\chapter{Управление пакетами: slapt-get}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter5}
\input{chapter5} 

\chapter{Управление пакетами: репозитории}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter6}
\input{chapter6}

\chapter{Управление пакетами: Gslapt}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter7}
\input{chapter7}

\chapter{Управление пакетами: сборка из исходных текстов}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter8}
\input{chapter8}

\chapter{Управление пакетами: оболочка Sourcery}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter9}
\input{chapter9}

\chapter{«Фирменные» утилиты}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter10}
\input{chapter10}

\chapter{Редакции и сородичи}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter11}
\input{chapter11} 

\chapter{Разные мелкие полезности}
\thispagestyle{empty}
\label{chap:chapter12}
\input{chapter12}

\let\cleardoublepage\clearpage
\chapter*{Пара слов в заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Пара слов в заключение}
\thispagestyle{empty}
\input{in_conclusion}

\chapter*{Приложение. Slackware: дополнительные репозитории}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Приложение. Slackware: дополнительные репозитории}
\thispagestyle{empty}

\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhf{}
\fancyhead[RE]{\textsl{\bfseries | Приложение.}}
\fancyhead[LO]{\textsl{\bfseries Slackware: дополнительные репозитории |}}
%\fancyhead[RE,LO]{\rightmark}
%\fancyfoot[CE,CO]{}
\fancyfoot[LE,RO]{\circled{\thepage}}
\label{app}
\input{application}

\lstlistoflistings
\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Листинги}


\addcontentsline{toc}{chapter}{Список иллюстраций}
\listoffigures

\listoftables
\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список таблиц}

\printindex
\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Предметный указатель}

%\renewcommand*{\multicolumnlof}{1}
\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Оглавление}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhf{}
\fancyhead[RO,LE]{\textsl{\bfseries Оглавление}}
\fancyfoot[LE,RO]{\circled{\thepage}}

\tableofcontents{}
% \thispagestyle{empty}

\end{document}